{
  "publisher": "EDUFBA", 
  "_id": "37t", 
  "isbn": "9788523205607", 
  "language": "pt", 
  "pdf_file": {
    "uid": "pdfuid", 
    "filename": "com_com_soc_con_full.pdf"
  }, 
  "country": "BR", 
  "format": [
    [
      "height", 
      null
    ], 
    [
      "width", 
      null
    ]
  ], 
  "cover_thumbnail": {
    "uid": "", 
    "filename": "cover.jpg.thumb.jpeg"
  }, 
  "cover": {
    "uid": "coveruid", 
    "filename": "cover.jpg"
  }, 
  "collection": [
    [
      "individual_author", 
      null
    ], 
    [
      "corporate_author", 
      null
    ], 
    [
      "title", 
      null
    ], 
    [
      "english_translated_title", 
      null
    ], 
    [
      "total_number_of_volumes", 
      null
    ]
  ], 
  "_attachments": {
    "cover.jpg.thumb.jpeg": {
      "stub": true, 
      "length": 5346, 
      "content_type": "image/jpeg", 
      "revpos": 4, 
      "digest": "md5-V+B/BsVqZkMHh+I0VkXxjg=="
    }, 
    "cover.jpg": {
      "stub": true, 
      "length": 3863987, 
      "content_type": "image/jpeg", 
      "revpos": 3, 
      "digest": "md5-mg+HtoOnZUAXxtYfU/T3pw=="
    }, 
    "com_com_soc_con_full.pdf": {
      "stub": true, 
      "length": 35589341, 
      "content_type": "application/pdf", 
      "revpos": 2, 
      "digest": "md5-/o+NiRfCwCbDE6JfT30Vhg=="
    }
  }, 
  "visible": true, 
  "synopsis": "O livro constr\u00f3i um di\u00e1logo entre pesquisadores brasileiros e franceses, de diferentes campos do conhecimento, sobre dois temas que passaram a ocupar os espa\u00e7os do debate acad\u00eamico e das a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, nas duas \u00faltimas d\u00e9cadas: a quest\u00e3o do desenvolvimento e a quest\u00e3o territorial. Duas quest\u00f5es foram colocadas para os pesquisadores: qual o significado do conceito de territ\u00f3rio a partir de seu campo de estudo e quais contribui\u00e7\u00f5es podem aportar para a compreens\u00e3o dos processos de desenvolvimento. Al\u00e9m de um rico debate no sentido epistemol\u00f3gico, a partir dos diversos campos de an\u00e1lise o livro aponta tamb\u00e9m algumas indaga\u00e7\u00f5es: como trabalhar a rela\u00e7\u00e3o entre espa\u00e7o e territ\u00f3rio, como caraceterizar fronteiras territoriais em um mundo em que, elas marcam profundamente tanto a uni\u00e3o/ interc\u00e2mbio quanto a  ruptura/interdi\u00e7\u00e3o? E v\u00e1rias outras quet\u00f5es que compoem a agenda de debate da economia, geografia, ciencias pol\u00edticas, sociologia e da administra\u00e7\u00e3o.", 
  "use_licence": "CC BY-NC-SA 3.0", 
  "year": "2009", 
  "title": "Compreendendo a complexidade socioespacial contempor\u00e2nea: o territ\u00f3rio como categoria de di\u00e1logo interdisciplinar", 
  "creators": [
    [
      [
        "role", 
        "organizer"
      ], 
      [
        "full_name", 
        "Ribeiro, Maria Teresa Franco"
      ], 
      [
        "link_resume", 
        null
      ]
    ], 
    [
      [
        "role", 
        "organizer"
      ], 
      [
        "full_name", 
        "Milani, Carlos Roberto Sanchez"
      ], 
      [
        "link_resume", 
        null
      ]
    ]
  ], 
  "TYPE": "Monograph", 
  "pages": "312", 
  "serie": [
    [
      "title", 
      null
    ], 
    [
      "issue", 
      null
    ], 
    [
      "issue_number", 
      null
    ], 
    [
      "issn", 
      null
    ]
  ]
}